行政長官全權委任資格審查委員會成員 坦言紀律部隊首長絕對適合擔任成員

行政長官林鄭月娥下午公佈《2021年完善選舉制度（綜合修訂）條例草案》，「完善」香港選舉制度。行政長官將全權委任候選人資格審查委員會主席及成員。被問及警務處處長及海關關長是否合適人選，林鄭指資審會負責判斷國安委的審查，坦言紀律部隊首長絕對適合擔任成員。

官員任資審會主席 非官方委員須受審查、向中央備案

在候選人資格審查委員會方面，委員會主席及成員將由行政長官委任，只有主要官員才可出任，成員包括2至3人。林鄭又指在吸納社會意見後，將加入若干位非官方的社會人士，但就沒有透露人選及數目。

有記者追問資審會的組成，警務處處長及海關關長是否合適人選。林鄭指資審會負責判斷國安委的審查，認為紀律部隊首長絕對適合擔任資審委成員。她又指委員必須是愛國者，「要搵都唔係好難，我相信佢哋喺社會上都係舉足輕重，德高望重。」

她之後又指委員有機會接觸到國安委的審查資料，強調「搵人要好小心」，「要搵人審查咗佢哋先」，並要向中央備案

軍政府

犀利，為左police state連自己個位點check資格都俾佢哋

叫警務署長做埋副特首呀笨

中五起步毅進止步既學歷

無解放軍駐港司令